{
  "acci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "actividad o efecto realizado por un agente",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Premiaron",
            "su",
            "buena",
            "acci\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "No",
            "te",
            "cre\u00eda",
            "capaz",
            "de",
            "una",
            "acci\u00f3n",
            "tan",
            "vil",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "acci\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "erosi\u00f3n",
            "modela",
            "el",
            "paisaje",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Necesitan",
            "gente",
            "de",
            "acci\u00f3n",
            "que",
            "pueda",
            "resolver",
            "los",
            "problemas",
            "que",
            "se",
            "presenten",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Dejemos",
            "de",
            "hablar",
            "y",
            "pasemos",
            "a",
            "la",
            "acci\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Todos",
            "aquellos",
            "atentados",
            "fueron",
            "realizados",
            "por",
            "grupos",
            "que",
            "defend\u00edan",
            "la",
            "acci\u00f3n",
            "directa",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 10,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "argumento de un relato",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "acci\u00f3n",
            "de",
            "esa",
            "pel\u00edcula",
            "transcurre",
            "en",
            "la",
            "selva",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "parte de un capital",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Esta",
            "empresa",
            "cuenta",
            "con",
            "m\u00e1s",
            "de",
            "diez",
            "millones",
            "de",
            "acciones",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Compr\u00f3",
            "acciones",
            "de",
            "su",
            "empresa",
            "y",
            "gan\u00f3",
            "una",
            "fortuna",
            "gracias",
            "a",
            "ellas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "4": {
      "description_ES": "facultad legal para pedir alguna cosa en juicio",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "acci\u00f3n",
            "penal",
            "se",
            "inicia",
            "mediante",
            "denuncia",
            "o",
            "querella",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Como",
            "el",
            "inquilino",
            "no",
            "quer\u00eda",
            "marcharse",
            "de",
            "la",
            "casa",
            ",",
            "la",
            "propietaria",
            "inici\u00f3",
            "las",
            "acciones",
            "legales",
            "oportunas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 14,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "administraci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n (econ\u00f3mica), y oficina desde la que se lo hace",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Un",
            "grupo",
            "de",
            "padres",
            "se",
            "hizo",
            "cargo",
            "de",
            "la",
            "administraci\u00f3n",
            "del",
            "colegio",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Una",
            "buena",
            "administraci\u00f3n",
            "de",
            "las",
            "fuerzas",
            "te",
            "ayudar\u00e1",
            "a",
            "aguantar",
            "hasta",
            "el",
            "final",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Esta",
            "asociaci\u00f3n",
            "se",
            "encarga",
            "de",
            "la",
            "administraci\u00f3n",
            "de",
            "fondos",
            "para",
            "diversas",
            "actividades",
            "socioculturales",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Para",
            "cobrar",
            "esa",
            "factura",
            ",",
            "tiene",
            "que",
            "pasar",
            "por",
            "administraci\u00f3n",
            "antes",
            "de",
            "las",
            "12",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "aplicaci\u00f3n de un producto (p.ej. medicamentos)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Mi",
            "m\u00e9dica",
            "no",
            "es",
            "partidaria",
            "de",
            "la",
            "administraci\u00f3n",
            "de",
            "calmantes",
            "a",
            "ni\u00f1os",
            "tan",
            "peque\u00f1os",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "administraci\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "unci\u00f3n",
            "de",
            "los",
            "enfermos",
            "se",
            "llev\u00f3",
            "a",
            "cabo",
            "varias",
            "horas",
            "antes",
            "de",
            "su",
            "fallecimiento",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "equipo de gobierno y organismos que ejecutan sus instrucciones",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "En",
            "la",
            "Administraci\u00f3n",
            "del",
            "actual",
            "presidente",
            "muchas",
            "mujeres",
            "tienen",
            "cargos",
            "de",
            "gobierno",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Los",
            "\u00f3rganos",
            "de",
            "la",
            "Administraci\u00f3n",
            "son",
            "creados",
            ",",
            "regidos",
            "y",
            "coordinados",
            "de",
            "acuerdo",
            "con",
            "la",
            "ley",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "aplicaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "colocaci\u00f3n, administraci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "aplicaci\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "pomada",
            "sobre",
            "la",
            "herida",
            "evit\u00f3",
            "la",
            "infecci\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Las",
            "puertas",
            "del",
            "mueble",
            "ten\u00edan",
            "hermosas",
            "aplicaciones",
            "de",
            "bronce",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "asignaci\u00f3n, puesta en pr\u00e1ctica",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Han",
            "inventado",
            "un",
            "nuevo",
            "producto",
            "qu\u00edmico",
            "con",
            "muchas",
            "aplicaciones",
            "en",
            "la",
            "industria",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "aplicaci\u00f3n",
            "de",
            "los",
            "distintos",
            "papeles",
            "a",
            "los",
            "miembros",
            "del",
            "grupo",
            "se",
            "realiz\u00f3",
            "en",
            "la",
            "primera",
            "reuni\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "aplicaci\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "teor\u00eda",
            "a",
            "la",
            "pr\u00e1ctica",
            "no",
            "siempre",
            "es",
            "f\u00e1cil",
            "de",
            "realizar",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "dedicaci\u00f3n, esfuerzo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Estudia",
            "con",
            "mucha",
            "aplicaci\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "4": {
      "description_ES": "app, programa inform\u00e1tico",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Las",
            "hojas",
            "de",
            "c\u00e1lculo",
            "y",
            "las",
            "bases",
            "de",
            "datos",
            "son",
            "aplicaciones",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 10,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "asociaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "establecimiento de una relaci\u00f3n entre dos o m\u00e1s entidades, objetos o ideas",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Los",
            "directores",
            "est\u00e1n",
            "estudiando",
            "la",
            "posibilidad",
            "de",
            "asociaci\u00f3n",
            "de",
            "ambas",
            "entidades",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "conjunto de personas para un determinado fin",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Toda",
            "la",
            "asociaci\u00f3n",
            "se",
            "mostr\u00f3",
            "de",
            "acuerdo",
            "con",
            "el",
            "nuevo",
            "proyecto",
            "de",
            "lucha",
            "antidroga",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Las",
            "asociaciones",
            "de",
            "vecinos",
            "han",
            "conseguido",
            "muchas",
            "mejoras",
            "para",
            "sus",
            "barrios",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "balance|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "revisi\u00f3n del estado de las cuentas (especialmente de empresas)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "A",
            "final",
            "de",
            "mes",
            "hacemos",
            "balance",
            "para",
            "controlar",
            "las",
            "ganancias",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 5,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "valoraci\u00f3n, resumen o resultado de una situaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Hizo",
            "balance",
            "de",
            "su",
            "vida",
            "y",
            "se",
            "sinti\u00f3",
            "satisfecho",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "bono|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "vale para canjear",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Me",
            "dieron",
            "un",
            "bono",
            "para",
            "las",
            "comidas",
            "de",
            "toda",
            "la",
            "semana",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Cuando",
            "fui",
            "a",
            "la",
            "tienda",
            "a",
            "cambiar",
            "la",
            "camisa",
            "me",
            "dieron",
            "un",
            "bono",
            "por",
            "su",
            "valor",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 12,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "t\u00edtulo de inter\u00e9s fijo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "Estado",
            "lanzar\u00e1",
            "una",
            "emisi\u00f3n",
            "de",
            "bonos",
            "a",
            "tres",
            "a\u00f1os",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "colocaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "disposici\u00f3n en un lugar",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Yo",
            "me",
            "encargo",
            "de",
            "la",
            "colocaci\u00f3n",
            "de",
            "los",
            "libros",
            "en",
            "la",
            "estanter\u00eda",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 5,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Su",
            "colocaci\u00f3n",
            "era",
            "inmejorable",
            "para",
            "verlo",
            "todo",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "(b\u00fasqueda y consecuci\u00f3n de un) puesto de trabajo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Conoce",
            "a",
            "mucha",
            "gente",
            "y",
            "proporcion\u00f3",
            "colocaci\u00f3n",
            "a",
            "toda",
            "la",
            "familia",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Despu\u00e9s",
            "de",
            "dos",
            "a\u00f1os",
            "en",
            "el",
            "paro",
            ",",
            "por",
            "fin",
            "encontr\u00f3",
            "una",
            "buena",
            "colocaci\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 13,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "venta de acciones en la bolsa",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "colocaci\u00f3n",
            "de",
            "esta",
            "empresa",
            "p\u00fablica",
            "tendr\u00e1",
            "lugar",
            "en",
            "los",
            "pr\u00f3ximos",
            "meses",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "comisi\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "comit\u00e9",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Adem\u00e1s",
            "el",
            "Ayuntamiento",
            "recib\u00eda",
            "unos",
            "impuestos",
            "\u00ab",
            "especiales",
            "\u00bb",
            "de",
            "la",
            "comisi\u00f3n",
            "mafiosa",
            "que",
            "dirig\u00eda",
            "el",
            "barrio",
            ",",
            "un",
            "pago",
            "que",
            "manten\u00eda",
            "alejada",
            "a",
            "la",
            "autoridad",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 11,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "coste de intermediaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Por",
            "cada",
            "piso",
            "que",
            "consigue",
            "vender",
            "la",
            "inmobiliaria",
            "le",
            "da",
            "una",
            "comisi\u00f3n",
            "del",
            "uno",
            "por",
            "ciento",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 11,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Me",
            "cobraron",
            "comisi\u00f3n",
            "por",
            "la",
            "transferencia",
            "que",
            "hice",
            "ayer",
            "en",
            "el",
            "banco",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "acci\u00f3n de cometer o prestar algo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Sac\u00f3",
            "plaza",
            "de",
            "profesora",
            ",",
            "pero",
            "est\u00e1",
            "aqu\u00ed",
            "como",
            "traductora",
            "en",
            "comisi\u00f3n",
            "de",
            "servicios",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 11,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "4": {
      "description_ES": "encargo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Para",
            "obtener",
            "esa",
            "informaci\u00f3n",
            ",",
            "el",
            "juez",
            "pedir\u00e1",
            "una",
            "comisi\u00f3n",
            "rogatoria",
            "a",
            "las",
            "autoridades",
            "holandesas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "compa\u00f1\u00eda|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "acompa\u00f1amiento",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Mi",
            "familia",
            "me",
            "hizo",
            "compa\u00f1\u00eda",
            "en",
            "el",
            "hospital",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "conjunto de personas para un determinado fin",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Diferentes",
            "pero",
            "iguales",
            ",",
            "todos",
            "ellos",
            "constitu\u00edan",
            "el",
            "verdadero",
            "esp\u00edritu",
            "de",
            "su",
            "peque\u00f1a",
            "pero",
            "gran",
            "compa\u00f1\u00eda",
            "de",
            "teatro",
            ",",
            "forjada",
            "desde",
            "los",
            "cimientos",
            "m\u00e1s",
            "humildes",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 15,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "grupo de soldados",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "primera",
            "compa\u00f1\u00eda",
            "abri\u00f3",
            "el",
            "desfile",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "4": {
      "description_ES": "empresa",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "En",
            "lo",
            "que",
            "se",
            "refiere",
            "a",
            "la",
            "otra",
            "gran",
            "\u00e1rea",
            "de",
            "la",
            "compa\u00f1\u00eda",
            ",",
            "infraestructuras",
            ",",
            "quiero",
            "primero",
            "resaltar",
            "su",
            "importancia",
            "en",
            "el",
            "desarrollo",
            "econ\u00f3mico",
            "y",
            "social",
            "de",
            "nuestro",
            "entorno",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 12,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    }
  },
  "competencia|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "oposici\u00f3n, rivalidad",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Hay",
            "tantas",
            "tiendas",
            "en",
            "esta",
            "calle",
            "que",
            "la",
            "competencia",
            "entre",
            "ellas",
            "es",
            "muy",
            "grande",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "competencia",
            "ofrece",
            "precios",
            "m\u00e1s",
            "baratos",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Le",
            "vendi\u00f3",
            "nuestros",
            "proyectos",
            "a",
            "la",
            "competencia",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "funci\u00f3n, capacidad",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Las",
            "comunidades",
            "aut\u00f3nomas",
            "tienen",
            "competencias",
            "en",
            "educaci\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Esa",
            "mujer",
            "tiene",
            "competencia",
            "en",
            "materia",
            "de",
            "derecho",
            "y",
            "conoce",
            "las",
            "leyes",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Le",
            "han",
            "dado",
            "competencia",
            "para",
            "que",
            "lleve",
            "a",
            "cabo",
            "la",
            "resoluci\u00f3n",
            "del",
            "asunto",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "concesi\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "adjudicaci\u00f3n, entrega",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Llevo",
            "a\u00f1os",
            "esperando",
            "la",
            "concesi\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "medalla",
            "al",
            "m\u00e9rito",
            "del",
            "trabajo",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "permiso para construir, explotar o administrar un servicio",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Tenemos",
            "la",
            "concesi\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "explotaci\u00f3n",
            "del",
            "bar",
            "restaurante",
            "del",
            "ministerio",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "cesi\u00f3n de una actitud o posici\u00f3n firme",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "No",
            "pienso",
            "hacer",
            "m\u00e1s",
            "concesiones",
            "porque",
            "estoy",
            "harto",
            "de",
            "ceder",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "cotizaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "pago de una cuota",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Para",
            "ser",
            "beneficiario",
            "de",
            "la",
            "pensi\u00f3n",
            "de",
            "jubilaci\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "Seguridad",
            "Social",
            "es",
            "necesario",
            "un",
            "m\u00ednimo",
            "de",
            "quince",
            "a\u00f1os",
            "de",
            "cotizaci\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 20,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "publicaci\u00f3n de un precio (especialmente de acciones en la bolsa)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "rumor",
            "de",
            "quiebra",
            "ha",
            "hecho",
            "descender",
            "la",
            "cotizaci\u00f3n",
            "de",
            "las",
            "acciones",
            "de",
            "esta",
            "empresa",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "estima",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Su",
            "cotizaci\u00f3n",
            "como",
            "jugador",
            "de",
            "f\u00fatbol",
            "aumenta",
            "d\u00eda",
            "a",
            "d\u00eda",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "crecimiento|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "aumento f\u00edsico de un ser vivo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Una",
            "alimentaci\u00f3n",
            "sana",
            "y",
            "equilibrada",
            "es",
            "fundamental",
            "para",
            "un",
            "crecimiento",
            "normal",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "alza",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "crecimiento",
            "de",
            "la",
            "poblaci\u00f3n",
            "ha",
            "descendido",
            "en",
            "la",
            "\u00faltima",
            "d\u00e9cada",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Seg\u00fan",
            "la",
            "teor\u00eda",
            "del",
            "crecimiento",
            "cero",
            "se",
            "debe",
            "contener",
            "el",
            "r\u00e1pido",
            "desgaste",
            "de",
            "los",
            "recursos",
            "naturales",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "cuota|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "cantidad de dinero que se debe pagar",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Este",
            "mes",
            "nos",
            "han",
            "subido",
            "la",
            "cuota",
            "del",
            "club",
            "de",
            "tenis",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "parte o porci\u00f3n fija y proporcional",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Esperamos",
            "obtener",
            "una",
            "importante",
            "cuota",
            "de",
            "beneficios",
            "para",
            "nuestro",
            "departamento",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "demanda|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "petici\u00f3n, solicitud (especialmente de una cantidad de mercanc\u00edas)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "multinacional",
            "se",
            "instalar\u00e1",
            "en",
            "el",
            "pa\u00eds",
            "donde",
            "la",
            "demanda",
            "sea",
            "mayor",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "reclamaci\u00f3n o acci\u00f3n judicial",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "v\u00edctima",
            "del",
            "accidente",
            "present\u00f3",
            "una",
            "demanda",
            "por",
            "da\u00f1os",
            "y",
            "perjuicios",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "descuento|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "rebaja (especialmente en un precio)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Cojo",
            "mi",
            "tarjeta",
            "universitaria",
            "(",
            "15",
            "%",
            "de",
            "descuento",
            "en",
            "tatuajes",
            ")",
            "y",
            "empujo",
            "la",
            "puerta",
            "acristalada",
            "con",
            "las",
            "manos",
            ",",
            "dejando",
            "que",
            "la",
            "barra",
            "met\u00e1lica",
            "me",
            "las",
            "congele",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "tiempo adicional",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "gol",
            "del",
            "desempate",
            "lleg\u00f3",
            "en",
            "los",
            "minutos",
            "de",
            "descuento",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "deuda|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "cantidad de dinero que se debe pagar",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Antes",
            "de",
            "marcharse",
            "del",
            "pa\u00eds",
            "pag\u00f3",
            "todas",
            "sus",
            "deudas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "deuda",
            "exterior",
            "se",
            "contrae",
            "por",
            "pr\u00e9stamos",
            "internacionales",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "El",
            "Estado",
            "emite",
            "deuda",
            "interior",
            "para",
            "financiar",
            "el",
            "d\u00e9ficit",
            "p\u00fablico",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Decidi\u00f3",
            "invertir",
            "en",
            "deuda",
            "p\u00fablica",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "pecado, culpa",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "En",
            "la",
            "oraci\u00f3n",
            "del",
            "padrenuestro",
            "se",
            "dec\u00eda",
            "\u2018",
            "perd\u00f3nanos",
            "nuestras",
            "deudas",
            "\u2019",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 10,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "disminuci\u00f3n",
            "de",
            "los",
            "recursos",
            "naturales",
            "y",
            "el",
            "deterioro",
            "del",
            "medio",
            "ambiente",
            "son",
            "algunos",
            "aspectos",
            "de",
            "la",
            "deuda",
            "ecol\u00f3gica",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 17,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "distribuci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "reparto o colocaci\u00f3n de las partes de un todo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "distribuci\u00f3n",
            "del",
            "trabajo",
            "se",
            "har\u00e1",
            "seg\u00fan",
            "la",
            "capacidad",
            "de",
            "cada",
            "uno",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Har\u00e9",
            "la",
            "distribuci\u00f3n",
            "de",
            "los",
            "muebles",
            "seg\u00fan",
            "su",
            "utilidad",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "distribuci\u00f3n",
            "de",
            "esta",
            "casa",
            "es",
            "muy",
            "funcional",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "reparto de mercanc\u00eda a vendedores y consumidores",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Esa",
            "empresa",
            "se",
            "dedica",
            "a",
            "la",
            "distribuci\u00f3n",
            "de",
            "pel\u00edculas",
            "a",
            "los",
            "cines",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "divisa|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "moneda extranjera",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "intervenci\u00f3n",
            "del",
            "Banco",
            "de",
            "Espa\u00f1a",
            "en",
            "defensa",
            "de",
            "nuestra",
            "moneda",
            "est\u00e1",
            "reduciendo",
            "las",
            "reservas",
            "de",
            "divisas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 16,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "s\u00edmbolo, eslogan",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "lema",
            "\u2018",
            "libertad",
            ",",
            "igualdad",
            ",",
            "fraternidad",
            "\u2019",
            "fue",
            "la",
            "divisa",
            "de",
            "la",
            "Revoluci\u00f3n",
            "francesa",
            "de",
            "1789",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 11,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "divisi\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "grupo, departamento (especialmente en una empresa)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Un",
            "municipio",
            "es",
            "una",
            "divisi\u00f3n",
            "territorial",
            "y",
            "administrativa",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "reparto entre varios",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "divisi\u00f3n",
            "del",
            "trabajo",
            "supone",
            "una",
            "especializaci\u00f3n",
            "en",
            "las",
            "distintas",
            "partes",
            "del",
            "proceso",
            "de",
            "producci\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "operaci\u00f3n matem\u00e1tica",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "divisi\u00f3n",
            "de",
            "6",
            "entre",
            "2",
            "da",
            "3",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "4": {
      "description_ES": "enemistad entre personas",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "No",
            "existe",
            "divisi\u00f3n",
            "en",
            "el",
            "partido",
            ",",
            "y",
            "todos",
            "apoyamos",
            "a",
            "nuestro",
            "presidente",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "5": {
      "description_ES": "categor\u00eda, liga (especialmente en deporte)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Jugar",
            "en",
            "primera",
            "divisi\u00f3n",
            "es",
            "la",
            "aspiraci\u00f3n",
            "de",
            "este",
            "futbolista",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "6": {
      "description_ES": "grupo de soldados",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Un",
            "general",
            "de",
            "divisi\u00f3n",
            "est\u00e1",
            "al",
            "frente",
            "de",
            "una",
            "divisi\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "d\u00e9ficit|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "diferencia entre los ingresos y gastos",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Despu\u00e9s",
            "de",
            "catorce",
            "a\u00f1os",
            "consecutivos",
            "de",
            "generaci\u00f3n",
            "de",
            "d\u00e9ficit",
            ",",
            "el",
            "a\u00f1o",
            "2014",
            "fue",
            "el",
            "primer",
            "ejercicio",
            "en",
            "el",
            "que",
            "se",
            "gener\u00f3",
            "un",
            "super\u00e1vit",
            "en",
            "el",
            "sistema",
            "el\u00e9ctrico",
            ",",
            "por",
            "importe",
            "de",
            "550,3",
            "millones",
            "de",
            "euros",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "falta, escasez",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "En",
            "esta",
            "ciudad",
            "hay",
            "d\u00e9ficit",
            "de",
            "zonas",
            "verdes",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "ejercicio|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "realizaci\u00f3n de una facultad, derecho o profesi\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Era",
            "la",
            "due\u00f1a",
            "y",
            "entr\u00f3",
            "en",
            "la",
            "finca",
            "haciendo",
            "ejercicio",
            "de",
            "sus",
            "derechos",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "El",
            "ejercicio",
            "de",
            "la",
            "cirug\u00eda",
            "le",
            "ha",
            "dado",
            "mucha",
            "fama",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "movimiento corporal",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Si",
            "quieres",
            "perder",
            "peso",
            ",",
            "tendr\u00e1s",
            "que",
            "hacer",
            "ejercicio",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "actividad, tarea o prueba pr\u00e1ctica",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Intentar",
            "recordar",
            "alg\u00fan",
            "poema",
            "es",
            "un",
            "buen",
            "ejercicio",
            "para",
            "la",
            "memoria",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Suspend\u00ed",
            "el",
            "ejercicio",
            "pr\u00e1ctico",
            "pero",
            "aprob\u00e9",
            "el",
            "oral",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "De",
            "deberes",
            "tenemos",
            "unos",
            "ejercicios",
            "de",
            "gram\u00e1tica",
            "sobre",
            "el",
            "uso",
            "del",
            "subjuntivo",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "4": {
      "description_ES": "per\u00edodo de tiempo, generalmente de un a\u00f1o",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Cerramos",
            "el",
            "\u00faltimo",
            "ejercicio",
            "con",
            "ganancias",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "emisi\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "expulsi\u00f3n de una materia",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "emisi\u00f3n",
            "de",
            "calor",
            "de",
            "este",
            "radiador",
            "es",
            "muy",
            "baja",
            "porque",
            "tiene",
            "poca",
            "potencia",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "puesta en circulaci\u00f3n (especialmente de productos financieros)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "emisi\u00f3n",
            "de",
            "t\u00edtulos",
            "de",
            "deuda",
            "p\u00fablica",
            "permitir\u00e1",
            "al",
            "Estado",
            "recaudar",
            "dinero",
            "para",
            "financiar",
            "varios",
            "proyectos",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "manifestaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "emisi\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "sentencia",
            "tendr\u00e1",
            "lugar",
            "al",
            "d\u00eda",
            "siguiente",
            "del",
            "juicio",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "4": {
      "description_ES": "transmisi\u00f3n (especialmente a trav\u00e9s de ondas hertzianas)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "emisi\u00f3n",
            "televisiva",
            "se",
            "cerrar\u00e1",
            "a",
            "las",
            "doce",
            "de",
            "la",
            "noche",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "empleo|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "utilizaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Solo",
            "con",
            "el",
            "empleo",
            "de",
            "todas",
            "tus",
            "fuerzas",
            "podr\u00e1s",
            "conseguir",
            "una",
            "meta",
            "tan",
            "alta",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "puesto de trabajo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Cuando",
            "se",
            "retir\u00f3",
            ",",
            "hab\u00eda",
            "alcanzado",
            "el",
            "empleo",
            "de",
            "coronel",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "entidad|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "valor, importancia",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Comparados",
            "con",
            "el",
            "hambre",
            "en",
            "el",
            "mundo",
            ",",
            "mis",
            "problemas",
            "tienen",
            "muy",
            "poca",
            "entidad",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 13,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "colectividad, empresa",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "desglose",
            "de",
            "primas",
            "muestra",
            "el",
            "peso",
            "relevante",
            "de",
            "las",
            "aportadas",
            "por",
            "las",
            "entidades",
            "de",
            "seguros",
            ",",
            "que",
            "superaron",
            "en",
            "2016",
            "los",
            "18.700",
            "millones",
            "de",
            "euros",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 13,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    }
  },
  "explotaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "(instalaciones destinadas a la) gesti\u00f3n y aprovechamiento de un negocio",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "explotaci\u00f3n",
            "de",
            "esta",
            "mina",
            "produce",
            "grandes",
            "beneficios",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "utilizaci\u00f3n abusiva y en provecho propio de los dem\u00e1s",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Los",
            "empleados",
            "han",
            "hecho",
            "frente",
            "com\u00fan",
            "ante",
            "la",
            "explotaci\u00f3n",
            "a",
            "la",
            "que",
            "se",
            "ven",
            "sometidos",
            "por",
            "parte",
            "de",
            "su",
            "empresa",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "facturaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "entrega de un equipaje o de una mercanc\u00eda",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "En",
            "la",
            "estaci\u00f3n",
            "de",
            "autobuses",
            "hay",
            "un",
            "mostrador",
            "para",
            "la",
            "facturaci\u00f3n",
            "de",
            "equipajes",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 10,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "elaboraci\u00f3n de una factura",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "facturaci\u00f3n",
            "de",
            "los",
            "libros",
            "que",
            "he",
            "comprado",
            "me",
            "la",
            "har\u00e1n",
            "ma\u00f1ana",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "volumen de ventas",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "responsabilidad",
            "social",
            "corporativa",
            "es",
            "uno",
            "de",
            "los",
            "ejes",
            "fundamentales",
            "del",
            "plan",
            "estrat\u00e9gico",
            "de",
            "la",
            "compa\u00f1\u00eda",
            ",",
            "que",
            "prev\u00e9",
            "superar",
            "los",
            "2.000",
            "millones",
            "de",
            "euros",
            "de",
            "facturaci\u00f3n",
            "en",
            "2022",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 26,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    }
  },
  "firma|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "acci\u00f3n y resultado de firmar",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Un",
            "cheque",
            "sin",
            "firma",
            "no",
            "tiene",
            "validez",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "El",
            "rey",
            "presidi\u00f3",
            "el",
            "acto",
            "de",
            "firma",
            "de",
            "los",
            "acuerdos",
            "entre",
            "los",
            "dos",
            "pa\u00edses",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "firma",
            "electr\u00f3nica",
            "tiene",
            "el",
            "mismo",
            "valor",
            "jur\u00eddico",
            "que",
            "la",
            "firma",
            "manuscrita",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "empresa",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Esa",
            "mujer",
            "es",
            "directiva",
            "de",
            "una",
            "de",
            "las",
            "m\u00e1s",
            "prestigiosas",
            "firmas",
            "del",
            "sector",
            "del",
            "calzado",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 10,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "estilo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Esa",
            "pel\u00edcula",
            "lleva",
            "la",
            "firma",
            "de",
            "su",
            "director",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "gesti\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "acci\u00f3n para lograr algo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Su",
            "gesti\u00f3n",
            "para",
            "intentar",
            "ascender",
            "de",
            "categor\u00eda",
            "no",
            "le",
            "dio",
            "el",
            "resultado",
            "que",
            "esperaba",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "No",
            "s\u00e9",
            "si",
            "podr\u00e9",
            "verte",
            ",",
            "porque",
            "tengo",
            "que",
            "realizar",
            "ciertas",
            "gestiones",
            "y",
            "no",
            "s\u00e9",
            "a",
            "qu\u00e9",
            "hora",
            "acabar\u00e9",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 11,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "organizaci\u00f3n, direcci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "propia",
            "due\u00f1a",
            "se",
            "ocupa",
            "de",
            "la",
            "gesti\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "f\u00e1brica",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "implantaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "establecimiento de una innovaci\u00f3n (tanto material como inmaterial)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "implantaci\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "democracia",
            "es",
            "un",
            "logro",
            "de",
            "todos",
            "los",
            "ciudadanos",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "colocaci\u00f3n por medios quir\u00fargicos",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "coincidencia",
            "hizo",
            "que",
            "el",
            "equipo",
            "de",
            "trasplante",
            "de",
            "\u00f3rganos",
            "del",
            "centro",
            "practicara",
            "14",
            "intervenciones",
            "de",
            "trasplante",
            "(",
            "extracci\u00f3n",
            "o",
            "implantaci\u00f3n",
            "de",
            "un",
            "\u00f3rgano",
            ")",
            "en",
            "las",
            "48",
            "horas",
            "que",
            "van",
            "del",
            "martes",
            "al",
            "jueves",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 20,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "presencia",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Invertir",
            "en",
            "capacidad",
            "de",
            "conversi\u00f3n",
            "supone",
            "apostar",
            "por",
            "aumentar",
            "la",
            "rentabilidad",
            "del",
            "proceso",
            "de",
            "refino",
            "y",
            "en",
            "muchas",
            "de",
            "las",
            "regiones",
            "donde",
            "tenemos",
            "una",
            "s\u00f3lida",
            "implantaci\u00f3n",
            "hay",
            "todav\u00eda",
            "un",
            "amplio",
            "margen",
            "de",
            "mejora",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 25,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    }
  },
  "ingreso|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "entrada, incorporaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Apoyaremos",
            "tu",
            "ingreso",
            "en",
            "la",
            "comisi\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Hoy",
            "a",
            "las",
            "seis",
            "de",
            "la",
            "tarde",
            "es",
            "el",
            "ingreso",
            "del",
            "nuevo",
            "acad\u00e9mico",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "dep\u00f3sito",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "ingreso",
            "puedo",
            "realizarlo",
            "en",
            "cualquier",
            "sucursal",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "dinero que se recibe, volumen de negocio",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Este",
            "mes",
            ",",
            "los",
            "ingresos",
            "han",
            "sido",
            "menores",
            "porque",
            "ha",
            "habido",
            "menos",
            "ventas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "inversi\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "alteraci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "En",
            "espa\u00f1ol",
            ",",
            "en",
            "las",
            "preguntas",
            "directas",
            "hay",
            "una",
            "inversi\u00f3n",
            "del",
            "orden",
            "sujeto\u2013verbo",
            "en",
            "verbo\u2013sujeto",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "empleo de dinero",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "modernizaci\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "empresa",
            "ha",
            "sido",
            "posible",
            "gracias",
            "a",
            "la",
            "inversi\u00f3n",
            "de",
            "capital",
            "extranjero",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 11,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "esfuerzo, dedicaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "En",
            "un",
            "proyecto",
            "a",
            "largo",
            "plazo",
            "siempre",
            "hay",
            "una",
            "gran",
            "inversi\u00f3n",
            "de",
            "tiempo",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 10,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "liquidaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "(conversi\u00f3n en dinero para el) pago de una deuda (especialmente en caso de quiebra)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Hoy",
            "he",
            "hecho",
            "la",
            "liquidaci\u00f3n",
            "de",
            "los",
            "libros",
            "que",
            "encargu\u00e9",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "liquidaci\u00f3n",
            "de",
            "los",
            "activos",
            "de",
            "la",
            "empresa",
            "no",
            "llegar\u00e1",
            "para",
            "pagar",
            "a",
            "los",
            "acreedores",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "rebajas",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "zapater\u00eda",
            "est\u00e1",
            "de",
            "liquidaci\u00f3n",
            "porque",
            "van",
            "a",
            "cerrar",
            "por",
            "obras",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "finalizaci\u00f3n, terminaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Este",
            "acuerdo",
            "supone",
            "la",
            "liquidaci\u00f3n",
            "de",
            "nuestros",
            "enfrentamientos",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "matriz|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "\u00f3rgano en el que se desarrolla el feto",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Disfrutar",
            "de",
            "los",
            "movimientos",
            "de",
            "su",
            "beb\u00e9",
            "en",
            "el",
            "interior",
            "de",
            "su",
            "matriz",
            "y",
            "hacer",
            "planes",
            "de",
            "futuro",
            ",",
            "sin",
            "preocuparse",
            "de",
            "que",
            "los",
            "Oscuros",
            "quisieran",
            "envenenar",
            "su",
            "don",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 12,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "molde",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Saco",
            "del",
            "bolsillo",
            "de",
            "mi",
            "pantal\u00f3n",
            "la",
            "matriz",
            "generadora",
            "de",
            "copias",
            "que",
            "dise\u00f1\u00e9",
            "hace",
            "meses",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "entidad (especialmente una empresa) de la que dependen otras",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Ha",
            "ejecutado",
            "as\u00ed",
            "m\u00e1s",
            "del",
            "50",
            "%",
            "de",
            "la",
            "inversi\u00f3n",
            "que",
            "la",
            "matriz",
            "alemana",
            "destin\u00f3",
            "a",
            "la",
            "marca",
            "espa\u00f1ola",
            "hasta",
            "2019",
            ",",
            "unos",
            "1.600",
            "millones",
            "de",
            "los",
            "3.300",
            "millones",
            "de",
            "presupuesto",
            "total",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 12,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    }
  },
  "mercado|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "edificio o recinto con tiendas",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Recorr\u00eda",
            "los",
            "mercados",
            ",",
            "se",
            "deten\u00eda",
            "en",
            "las",
            "plazuelas",
            ",",
            "entraba",
            "en",
            "tabernas",
            "y",
            "barber\u00edas",
            "y",
            "reposaba",
            "en",
            "la",
            "penumbra",
            "de",
            "las",
            "iglesias",
            ",",
            "deleit\u00e1ndose",
            "con",
            "los",
            "efluvios",
            "de",
            "incienso",
            "que",
            "flotaban",
            "en",
            "el",
            "aire",
            "oscuro",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "conjunto de operaciones de compra y venta",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Los",
            "norteamericanos",
            "y",
            "los",
            "\u00e1rabes",
            "acaparan",
            "el",
            "mercado",
            "del",
            "petr\u00f3leo",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Las",
            "empresas",
            "buscan",
            "continuamente",
            "nuevos",
            "mercados",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 5,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "operaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "realizaci\u00f3n de una o varias actividades (comerciales, delictivas, etc.)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Esta",
            "m\u00e1quina",
            "sustituye",
            "a",
            "los",
            "obreros",
            "en",
            "las",
            "operaciones",
            "que",
            "se",
            "llevan",
            "a",
            "cabo",
            "con",
            "sustancias",
            "t\u00f3xicas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "polic\u00eda",
            "consigui\u00f3",
            "desbaratar",
            "la",
            "operaci\u00f3n",
            "gracias",
            "a",
            "un",
            "chivatazo",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 5,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "En",
            "unas",
            "operaciones",
            "gano",
            "dinero",
            ",",
            "pero",
            "en",
            "otras",
            "lo",
            "pierdo",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "Direcci\u00f3n",
            "General",
            "de",
            "Tr\u00e1fico",
            "ha",
            "anunciado",
            "medidas",
            "especiales",
            "para",
            "la",
            "operaci\u00f3n",
            "retorno",
            "del",
            "pr\u00f3ximo",
            "31",
            "de",
            "agosto",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 11,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Durante",
            "la",
            "operaci\u00f3n",
            "salida",
            "se",
            "produjeron",
            "varios",
            "cientos",
            "de",
            "accidentes",
            "en",
            "las",
            "carreteras",
            "espa\u00f1olas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "intervenci\u00f3n quir\u00fargica",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Fue",
            "sometido",
            "a",
            "una",
            "operaci\u00f3n",
            "para",
            "extirparle",
            "el",
            "ap\u00e9ndice",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "operador|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "persona especializada en el manejo de aparatos (especialmente aparatos t\u00e9cnicos)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Por",
            "suerte",
            "el",
            "operador",
            "logr\u00f3",
            "brincar",
            "antes",
            "de",
            "que",
            "la",
            "enorme",
            "m\u00e1quina",
            "se",
            "deslizara",
            "seiscientos",
            "metros",
            "hacia",
            "el",
            "fondo",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "persona encargada de establecer comunicaciones",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Le",
            "dije",
            "a",
            "la",
            "operadora",
            "que",
            "me",
            "pusiera",
            "con",
            "tu",
            "extensi\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "empresa (especialmente telef\u00f3nica) que ofrece un servicio",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Los",
            "operadores",
            "de",
            "datos",
            "han",
            "aumentado",
            "sensiblemente",
            "su",
            "negocio",
            "en",
            "los",
            "\u00faltimos",
            "a\u00f1os",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "organismo|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "(conjunto de \u00f3rganos de un) ser vivo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "organismo",
            "necesita",
            "una",
            "alimentaci\u00f3n",
            "equilibrada",
            "para",
            "un",
            "sano",
            "funcionamiento",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Los",
            "organismos",
            "unicelulares",
            "tienen",
            "una",
            "sola",
            "c\u00e9lula",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "instituci\u00f3n, cuerpo, asociaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "soluci\u00f3n",
            "del",
            "conflicto",
            "b\u00e9lico",
            "est\u00e1",
            "en",
            "manos",
            "de",
            "los",
            "organismos",
            "internacionales",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 10,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "participaci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "intervenci\u00f3n en una actividad",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Era",
            "como",
            "si",
            "el",
            "cuerpo",
            ",",
            "sabedor",
            "de",
            "que",
            "hab\u00eda",
            "logrado",
            "salvarse",
            ",",
            "riera",
            "sin",
            "la",
            "participaci\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "mente",
            "o",
            "el",
            "coraz\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 16,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "parte que se posee (especialmente de un capital)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Aqu\u00ed",
            "tienes",
            "el",
            "total",
            "de",
            "tu",
            "participaci\u00f3n",
            "en",
            "el",
            "negocio",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Tengo",
            "algunas",
            "participaciones",
            "de",
            "empresas",
            "el\u00e9ctricas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "plataforma|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "superficie horizontal elevada",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "cura",
            "estaba",
            "preparado",
            ",",
            "situado",
            "justo",
            "en",
            "el",
            "centro",
            "de",
            "la",
            "gran",
            "plataforma",
            "blanquecina",
            ",",
            "con",
            "una",
            "biblia",
            "entre",
            "las",
            "manos",
            "y",
            "la",
            "mirada",
            "concentrada",
            "en",
            "los",
            "novios",
            ",",
            "probablemente",
            "deseando",
            "terminar",
            "lo",
            "antes",
            "posible",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 13,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "conjunto de personas",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "plataforma",
            "sindical",
            "exige",
            "negociar",
            "con",
            "la",
            "patronal",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "lo que sirve como medio para conseguir un fin",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Su",
            "puesto",
            "en",
            "el",
            "peri\u00f3dico",
            "ha",
            "sido",
            "la",
            "plataforma",
            "para",
            "saltar",
            "al",
            "mundo",
            "de",
            "la",
            "televisi\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "4": {
      "description_ES": "\u00e1mbito digital (especialmente un sitio web)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Varias",
            "televisiones",
            "han",
            "creado",
            "una",
            "plataforma",
            "de",
            "pago",
            "por",
            "visi\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 5,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "5": {
      "description_ES": "suela de un calzado",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Tengo",
            "unos",
            "zapatos",
            "con",
            "una",
            "plataforma",
            "de",
            "diez",
            "cent\u00edmetros",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 5,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "pol\u00edtica|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "ciencia y actividad referente a la organizaci\u00f3n de las sociedades humanas",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Siempre",
            "habla",
            "de",
            "pol\u00edtica",
            "y",
            "termina",
            "discutiendo",
            "con",
            "todos",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Anunci\u00f3",
            "que",
            "dejar\u00e1",
            "la",
            "pol\u00edtica",
            "si",
            "su",
            "partido",
            "no",
            "sale",
            "elegido",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "conjunto de directrices",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "direcci\u00f3n",
            "de",
            "la",
            "empresa",
            "lleva",
            "a",
            "cabo",
            "una",
            "pol\u00edtica",
            "de",
            "expansi\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "pr\u00e9stamo|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "entrega provisional de un objeto a condici\u00f3n de que sea devuelto",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "horario",
            "de",
            "pr\u00e9stamos",
            "de",
            "libros",
            "termina",
            "a",
            "las",
            "ocho",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 3,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "cantidad de dinero prestada (p.ej. por un banco)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Pidi\u00f3",
            "un",
            "pr\u00e9stamo",
            "al",
            "banco",
            "para",
            "comprar",
            "una",
            "casa",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "rebaja|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "disminuci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Ahora",
            ",",
            "los",
            "\u00fanicos",
            "gritos",
            "de",
            "protesta",
            "se",
            "limitaban",
            "a",
            "solicitar",
            "rebajas",
            "en",
            "el",
            "precio",
            "de",
            "las",
            "matr\u00edculas",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 11,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "venta de productos a un precio m\u00e1s bajo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Lo",
            "gui\u00f3",
            "al",
            "otro",
            "extremo",
            "de",
            "la",
            "sala",
            ",",
            "\u00ab",
            "donde",
            "tenemos",
            "las",
            "rebajas",
            "\u00bb",
            "y",
            ",",
            "una",
            "vez",
            "all\u00ed",
            ",",
            "se",
            "puso",
            "a",
            "rebuscar",
            "con",
            "energ\u00eda",
            "en",
            "los",
            "estantes",
            "y",
            "en",
            "los",
            "expositores",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 13,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    }
  },
  "saneamiento|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "dotaci\u00f3n de condiciones higi\u00e9nicas",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Comenzaron",
            "el",
            "saneamiento",
            "del",
            "r\u00edo",
            "con",
            "un",
            "drenaje",
            "del",
            "cauce",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 2,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "He",
            "comprado",
            "una",
            "ba\u00f1era",
            "en",
            "una",
            "tienda",
            "de",
            "saneamientos",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "reparaci\u00f3n, mejora, recuperaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Estas",
            "medidas",
            "persiguen",
            "el",
            "saneamiento",
            "de",
            "la",
            "econom\u00eda",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "sector|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "secci\u00f3n de una superficie",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Vive",
            "en",
            "un",
            "barrio",
            "del",
            "sector",
            "norte",
            "de",
            "la",
            "ciudad",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 5,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "\u00e1rea econ\u00f3mica y el conjunto de empresas que pertenecen a ella",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "En",
            "una",
            "econom\u00eda",
            "equilibrada",
            ",",
            "el",
            "sector",
            "p\u00fablico",
            "y",
            "el",
            "sector",
            "privado",
            "deben",
            "complementarse",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Al",
            "sector",
            "primario",
            "pertenecen",
            "actividades",
            "como",
            "la",
            "agricultura",
            "y",
            "la",
            "ganader\u00eda",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "El",
            "transporte",
            ",",
            "el",
            "comercio",
            "y",
            "la",
            "administraci\u00f3n",
            "est\u00e1n",
            "incluidos",
            "en",
            "el",
            "sector",
            "terciario",
            "de",
            "la",
            "econom\u00eda",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 12,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "secci\u00f3n de un grupo",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "En",
            "1895",
            "renunci\u00f3",
            "a",
            "su",
            "control",
            "y",
            "la",
            "decisi\u00f3n",
            "ha",
            "sido",
            "muy",
            "duramente",
            "criticada",
            "por",
            "algunos",
            "sectores",
            "de",
            "los",
            "magos",
            ",",
            "sobre",
            "todo",
            "los",
            "m\u00e1s",
            "reacios",
            "a",
            "los",
            "duendes",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 16,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    }
  },
  "segmento|NOUN|m": {
    "1": {
      "description_ES": "parte de un todo f\u00edsico",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Un",
            "segmento",
            "circular",
            "es",
            "la",
            "parte",
            "de",
            "c\u00edrculo",
            "limitada",
            "por",
            "un",
            "arco",
            "y",
            "una",
            "l\u00ednea",
            "recta",
            "que",
            "une",
            "dos",
            "puntos",
            "de",
            "su",
            "circunferencia",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "La",
            "columna",
            "vertebral",
            "humana",
            "se",
            "divide",
            "en",
            "treinta",
            "y",
            "tres",
            "segmentos",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 10,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "divisi\u00f3n, grupo (especialmente de un mercado)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Este",
            "nuevo",
            "producto",
            "est\u00e1",
            "dirigido",
            "a",
            "un",
            "segmento",
            "de",
            "mercado",
            "definido",
            "por",
            "su",
            "gran",
            "capacidad",
            "adquisitiva",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "subida|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "(terreno inclinado en que se hace un) paso a un lugar m\u00e1s alto",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "subida",
            "del",
            "\u00faltimo",
            "trecho",
            "de",
            "la",
            "monta\u00f1a",
            "fue",
            "agotadora",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Esta",
            "subida",
            "es",
            "demasiado",
            "pronunciada",
            "para",
            "ir",
            "en",
            "bicicleta",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "aumento",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Una",
            "subida",
            "de",
            "adrenalina",
            "inund\u00f3",
            "sus",
            "poros",
            ",",
            "provocando",
            "que",
            "su",
            "respiraci\u00f3n",
            "se",
            "entrecortase",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    }
  },
  "tasa|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "tributo, pago",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Las",
            "tasas",
            "deducibles",
            "se",
            "las",
            "reembolsar\u00e1n",
            "en",
            "la",
            "planta",
            "baja",
            "si",
            "las",
            "reclama",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "cifra, \u00edndice",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "La",
            "tasa",
            "de",
            "natalidad",
            "disminuye",
            "en",
            "los",
            "pa\u00edses",
            "desarrollados",
            "en",
            "relaci\u00f3n",
            "con",
            "los",
            "subdesarrollados",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 1,
          "source": "Clave"
        },
        {
          "toks": [
            "Algunos",
            "productos",
            "cuyo",
            "precio",
            "tiene",
            "gran",
            "incidencia",
            "en",
            "los",
            "dem\u00e1s",
            "del",
            "mercado",
            "est\u00e1n",
            "sujetos",
            "a",
            "tasa",
            "gubernativa",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 15,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "3": {
      "description_ES": "restricci\u00f3n, limitaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Cuando",
            "sale",
            "con",
            "los",
            "amigos",
            ",",
            "bebe",
            "sin",
            "tasa",
            "y",
            "se",
            "emborracha",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 8,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "valoraci\u00f3n|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "determinaci\u00f3n de una cantidad (especialmente de un precio)",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Un",
            "perito",
            "tendr\u00e1",
            "que",
            "hacer",
            "la",
            "valoraci\u00f3n",
            "de",
            "los",
            "da\u00f1os",
            "del",
            "incendio",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 6,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "reconocimiento, apreciaci\u00f3n",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Estoy",
            "satisfecho",
            "con",
            "la",
            "valoraci\u00f3n",
            "que",
            "se",
            "ha",
            "hecho",
            "de",
            "mi",
            "trabajo",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 4,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  },
  "\u00e1rea|NOUN|f": {
    "1": {
      "description_ES": "territorio, extensi\u00f3n geogr\u00e1fica",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "Un",
            "cartel",
            "le",
            "avis\u00f3",
            "de",
            "que",
            "llegaba",
            "a",
            "un",
            "\u00e1rea",
            "de",
            "descanso",
            "situada",
            "en",
            "el",
            "kil\u00f3metro",
            "22,5",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 9,
          "source": "SCAP"
        }
      ]
    },
    "2": {
      "description_ES": "campo, esfera, materia",
      "l_example_sents": [
        {
          "toks": [
            "El",
            "Ministerio",
            "prepara",
            "importantes",
            "proyectos",
            "en",
            "el",
            "\u00e1rea",
            "de",
            "Educaci\u00f3n",
            "."
          ],
          "idx_ambig_item": 7,
          "source": "Clave"
        }
      ]
    }
  }
}